飲食業10月份生意額跌50% 張宇人：港鐵提早停運拖累夜市

修訂《逃犯條例》風波持續不斷，本港多個行業大受影響。立法會飲食界議員張宇人表示，飲食業界影響嚴重，由6月開始出現單位數字生意下跌，至本月已達到50%跌幅。他說，港鐵近期屢次提早停止營運，拖累食肆及酒吧等夜市生意，他又引述蘭桂坊協會主席盛智文指，萬聖節生意下滑20%至30%。

張宇人接受一個電台的電話訪問中表示，受近期社會事件影響，飲食業界由6月開始出現單位數字生意下跌，10月更跌至50%，生意大減一半。對於港鐵提早停止營運，他說，必然帶來影響，食肆及酒吧等夜市生意大受影響。他透過，今年萬聖節的生意更惡劣，他引述蘭桂坊協會主席盛智文說，生意下滑兩、三成。他又指，屋邨生意影響較少，鄰近公屋屋邨的食肆跌幅不太明顯。

張又指，政府推出措施，在牌費及租金減免對飲食業有幫助，他又認為李嘉誠基金會為中小企解決燃眉之急的「應急錢」計劃，既簡單、實際，處理又寬鬆，最緊要發錢速度快，大受業界歡迎，申請反應熱烈，他指，稍後將在報名前舉辦大型講座為業界介紹詳情。

有元朗食店負責人表示，港鐵近日提早收車，每晚大概9時便變得水靜鵝飛，生意額至今下跌3至4成，幸獲業主減免部分租金。他又希望銀行加快貸款申請程序。

成績表

痛呀廿蚊張
有排你班契弟痛呀
繼續比業主扼殺啦紅藍黑鋪

社會風氣咁 咩娛樂消費意欲都冇晒啦
我留番d錢捐612星火唔好？

早2日唔係咁講架wo
做咩屌黨鐵

根本就係

止賺制賺

佢俾飲食業屌

大時大節無啦無啦

黨鐵止暴有功, 應該繼續日日收十點, 理想係八點

黨鐵日日收8 點la, 你班含家剷肯定仲傷。 抵撚死

咩呀，唔係暴力引致咩？
做咩同室操戈屌黨鐵？

曱甴王d計劃你都支持 係咪造反?

人之將死 其言也善

黃店冇呢回事喎

我驚今年聖誕節冇聖誕氣氛

想體驗一吓冇聖誕節嘅香港，好有新鮮感，你咪繼續宵禁囉，好似要人怕你咁，條街夜晚九點本來就要咁靜先健康，如果西方呢個鐘數好多野都關晒門啦，係香港租金高先要開咁夜賺到盡，咩不夜天都係奴隸生活自欺欺人嘅說話

一向都講黨鐵提早收=宵禁
唔好同我地講,同你事頭婆講先得

多謝黑警

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！